【買樓小心漏水樓】低調置業討論區(65)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

【CCL橫行】低調置業討論區(64)

上個POST

樓價停咗喺度，唔識得升！

個個觀望中ing !

Lm

荃西/荃灣區6字頭2房買唔買得過
呢排好似回落翻少少

leave name

比我買淘大

留名

名已留

留定名先

咁多因報news

租樓日日賺

Mount Vienna折實呎價最高3.4萬料沙田新高 (15:59)

【東網專訊】發展商開價態度進取，據一手銷售資訊網資料，沙田Mount Vienna剛已上載價單，盡推全數12伙，價單呎價由26,140至42,994港元，售價4,300萬至1.12億元，買家可享售價20%印花稅優惠，折實呎價20,912至34,395元，折實售價3,440萬至8,960萬元，料最高呎價挑戰沙田區分層住宅歷來新高。

新盤混戰：OASIS KAI TAK推高成數按揭計劃 (15:44)

【東網專訊】會德豐地產OASIS KAI TAK推售在即，美聯物業夥拍經絡按揭轉介就該盤推高成數按揭計劃。經絡按揭轉介市場總監劉圓圓表示，該計劃按揭成數高達8成，息口全期低至最優惠利率P(5.25厘)減3厘，年期最長25年。

美聯物業住宅部行政總裁布少明補充，項目業主凡透過該行成功放租單位，將可獲贈1萬港元機票旅遊禮券，名額共5位，即總值達5萬港元。

OASIS KAI TAK接受認購至今反應理想，會德豐地產常務董事黃光耀表示，截至昨日(周二)晚累逾1,000登記，較本周五首輪銷售130伙，超額逾7倍，約3成為同區新盤向隅客，A組大手買家暫錄約20組，視乎周五銷售反應，最快周五即晚加推。

留明

巴打們搬屋公司有冇介紹?
心儀屋苑業主大咬未買到, 個仔又要開學, 要搬左屋先

[/quote]

留名先

其實幾耐update一次

各有各好

我以前以為私人樓一定比養，點知原來唔係

好多人都以為私人樓一定比
其實近呢十幾年既私樓已經好多都唔得
之前睇奧運站君匯港都唔養得

大西北 屯門南個邊仲有冇萬幾蚊呎樓 手頭有2m 月入20k 目標大約3.5m 樓

豐景園個d得唔得 同埋想問問入息證明可唔可以交多幾個月 因為年頭ot多 人工比較高 想拉番高個平均數

你個range 好大wor
13000蚊又係萬幾蚊, 19999蚊又係萬幾蚊
我會答你一定有囉

置中

你有無擔保人可以加? 有O既多好多選擇
你個問題在於收入低借唔到好多

我老母唔肯做擔保 其實我自己唔想供咁耐 暫時未有家庭 但屋企細 要搬出去

第一, 唔想供咁耐呢個係fail logic
而家息低, 借盡佢做盡佢先好, 最多銀行鎖你3年, 3年後你轉按又得, 有錢一炮俾多D 又得, 咩都得, 其實有個錢留響身邊做buffer 會舒服D

另外如果你乜都無就無計
係auntie 有能力做擔保但唔肯定係無能力做擔保先
後者無得搞
前者就我教你, 你自己睇一睇屯門350個以內O既樓咩質素先
揾2間最差O既帶auntie 上去睇
順便講下自己收入未夠, 借唔到咁多錢, 落下嘴頭借呀媽名擔保, 果D唔洗教你啦

今年周圍都貴3成

2016年9-12月/今年1-2月唔好諗咁多，睇餸食飯上咗車先，咪唔使買貴咗，加辣椒，磚家嗌跌3、5成好多人等跌，咪瀨嘢，第一次買樓其實計自己能力就得，成日諗住低買高賣已經錯嘅，要住唔使諗呢啲，而家十月嚟緊，跌咗3、5、7成未? 磚家都破頂價買車位2個啦，信佢1成都死

我信林太

原來it佬咁古惑
原過我like

+x 哥都話自住樓唔怕買，投資就睇路小心D

點解我覺得相反既

呢d個個做仔女嘅都識啦，同細個扭買玩具差不多

專家食屎啦

租租冇得輸

豐景都3球尾 4球了
前幾日有單破頂 去到萬3

灰到仆街 我老母月入10k 佢唔想咩層樓上身 所以唔想做擔保人 我自己就唔想供咁耐 所以借百五萬買樓算

屌 16個時跌少少以爲佢會再跌冇入 我仲記得 景豐園都係340 到

屯門南 好多都落後左好多
寶怡果面升到火箭
屯門南 等緊南浪前面，新紅雞下年頭賣新盤追返個升幅

就係呢d 但首期又係佢俾 我諗唔明

消委會講真話嘅喂

rich

平時冇咩留意, 當財經台頭兩版都唔見低調置業討論區真係要入來冷靜下. 牛鬼蛇神Post開始多

我想問下.... 耐冇睇. 最近匯豐同中銀D網上估價係咪比現實進取? eg 有D單位估650萬, 但實際出面成交緊610萬 (以簽臨約時間計).
唔知係咪同600萬係一個分水嶺有關? D成交價去唔到估價.

好快到

好似係上次先係咁. 當市場認為馬生套現既目的唔係善價而沽, 股價都係睇大市氣氛. (咁岩美國爸爸琴晚破頂)

我想知而家我講既果個情況唔到價, 係咪當樓價穿600萬依個分水嶺既普遍現象?

600萬呢條界就真係會影響,但業主應該唔會咁好人唔到價都賣比你
除非佢真係好等錢用先會平賣
HSBC+BOC+HANG SENG 呢3間D估價各有唔同
搵晒佢地出來拎最高同最低個兩個價計個平均數,應該就同市場差唔多
如果差5%左右,可能係間屋既質素(裝修,層數,景觀)唔同,對個價有D影響

AA 都係用呢招之嘛

PS: 落左機喇

HSBC 同渣打應該用同一間valuer, 最近D 估價跌左4-5%

我果到中銀同HSBC 個估價差510k Hang Seng 同HSBC 都差400K

對估價已經冇左感覺

去咗地產鋪一問，放盤全部高過估價1成
肯平 5% 都高過估價5%

根本啲業主係睇住嚟食，仲話樓爆

新盤混戰：瓏璽貨尾擬重推 新樓書短期上網

豪宅新盤有價有市，發展商乘勢積極推售貨尾。市場消息透露，新鴻基地產(00016)旗下西南九龍瓏璽部署月內啟動重推攻勢，項目尚餘約20伙未售，當中包括部分未有完成交易單位，其中數伙早年由投資者大手購入。

瓏璽

按這類基金運作模式，不能簡單以樓價和租金回報來評估，其運作令到整體資金流於不同渠道進出，市民更難以掌握實況，照目前環球經濟來看，股市和樓市偏高，有下跌的風險，基金公司將會把部分早年購入已升值的組合賣掉來個高位止賺，這些亦不是一般小市民可以從市場中洞悉，正如本港財金官員警告，樓市已進入高危狀態，呼籲市民理性及小心樓市出現逆轉，隨時來一個20年最大的危機。

好驚點算

一成交就破頂 +5%.
無限loop...
d租其實唔會追得上

【新盤剋阿婆】樂於買樓助經紀開單 買23伙17伙蝕錢

東涌富婆目前仍持有最少三個單位，包括九龍塘尚御單位，2010年以2,728萬元買入，現估值近2,900萬元。

人稱「東涌富婆」的唐姓投資者，雖已年過七旬，買樓作風卻極為豪爽，不貴不買，甚至有人說過她樂於買樓助地產代理開單，成為地產代理眼中的「好客」。

在2007年至2011年短短四年內，東涌富婆在新盤市場動用近5.6億元掃貨，涉及最少7個樓盤共23伙。其每次單人匹馬出動買豪宅的舉動，風頭可謂近年後無來者。雖然她出手夠勇，投資眼光似乎一般，當年買入一批貴價新盤變為蟹貨，慘蝕收場，七年來炒賣新盤損手近5,300萬元，成新盤剋星。

本報統計，她購入的23個新盤單位，17伙屬蝕讓。與長實（1113）買入的九龍塘尚御5個單位，其中4伙沽出勁蝕2,314.9萬元﹔同樣是長實樓的大圍名城，她又在2010年動用6,455.5萬元買入5個單位，最後全部蝕錢賣出，共蝕過千萬。

在2011年，她向新地（016）透過公司以1.42億買入的大角嘴瓏璽共5個單位，當中4伙唐已支付樓價15%定金，於2012年初唐把這四個單位以「賣公司」形式蝕讓予一名買家，僅象徵式作價400元。惟之後樓價上升，唐最終轉軚，向準買家訛稱因發展商不配合，令她要取消交易，被入稟違反買賣協議。

不過，東涌富婆之前炒樓贏不少，共賺逾6,000萬元，單是沽出東半山玫瑰新邨和尖沙嘴君臨天下共4伙，已經賺逾5,000萬元，只是在新盤戰場「輸番晒」。

據知，唐目前在港仍持有最少三個住宅，包括大角嘴帝峯‧皇殿、九龍塘尚御及東涌影‧岸紅，市值逾9,000萬元。

我有個同事最近由南區搬左去葵青區 但佢唔係band 友，係我同行

不過點都好，又要講句睇餸食飯

咁耐都仲未賣曬

瓏璽幾正呀

唔該
原來咁計 睇親都真係開高估價5-10%

Bitcon跌加速北水南下買樓

金仔又射野 全世界買港樓避險

可唔可以認到我可以一開二先射

股市又跌，大媽走錢去買樓

過埋十月先好跌

點解晉海500呎兩房有獨立廚
6xx呎3房反而係開廚

新地玩則玩到出神入化

而家d發展商

黎緊康城係咪仲有多一倍既供應 ? 同埋個商場幾時會起好? 上次去過一次得間大家樂..... hihi.

屯門市廣場 時代都係4百頭？港島同大西北d樓價差距好似收窄左

估計13期

13期

有晒條件可以自成一國
不過而家就真係好唔方便

商場有排

13旗先唔方便

可能係同地鐵去康城由3+1變2+1有關? 咁依2年大市都煲得好勁..

過港島區算方便
放假入西貢都ok

但供應實在太多 租金好難大升

依兩年康城升係因為全香港都升到痴線
康城算半新樓但個價低水 所以追落後

2000年已經話係大過太古城嘅計劃

咪同依家話啟德係第二個中環一樣.......

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇表示，上周豪宅樓價表現突出，中原城市領先指數(CCL)(大型單位)報161.74點創歷史新高，按周升1.75%，近八周累升2.06%，升幅顯著高於同期整體CCL之1.13%升幅，顯示豪宅樓價升勢持續，表現為四大整體指數中最好。 整體CCL則報160.95點，為歷史次高，按周升0.21%，主要受惠於豪宅樓價向上；中原城市大型屋苑領先指數(CCL Mass)則報162.47點，按周跌0.07%；CCL(中小型單位)報160.79點，按周亦跌0.09%。 今天(2017年9月15日)公佈的指數，根據2017年9月4日至9月10日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有逾八成半的交易是在2017年8月21日至8月27日簽臨時買賣合約，即新年長假後第30周。(vi/a)~ 阿思達克財經新聞 網址:

2017-09-15 16:10:16

成3點9先醒起要篤

邊到換又平又正？

我返咗Apple store換
608蚊，要放低電話三個鐘

Thanks

慢慢你會發現6舊水換原裝電真係好抵

我簡裝啫，櫃、床嗰啲下星期到，係沙田home square C字頭嗰間做，9皮幾，上強國我估5皮幾搞掂，不過老婆話鍾意。是但啦，燈星期一裝，要去買雪櫃，電視諗緊買新定用返舊嘅，少睇冇所謂

太座已訂做窗簾，度咗尺去咗旺角揀布，用歐洲/英國嘅，又皮幾嘢

我果時因木工遲左

依家銀行都係效率極低，唔知係咪太多生意?

浩明苑23按銀主盤483萬售 創屋苑新高 (18:09)

【東網專訊】世紀21物業將軍澳魏仕良表示，將軍澳浩明苑低層銀主盤，實用面積489方呎，今年5月以500萬元連地價放盤，最終由區外首置用家以483萬元承接，創屋苑售價新高，實用呎價9,877元。

據了解，單位1990買入價約28.3萬元，當時未補地價，至今錄最少23次承按或貸款，涉及已知貸款共約400萬元，部分來自財務機構，最終淪為銀主盤。

8已經有義海區，X頭一水有得玩吓

想跌都難，有窗花仲係收鑼絲嘅

我都覺 - 北角兩房六百頭有交易了

cfu找數

都算係嘅，師父講樓爆多年未曾改變，小弟賣咗舊居賺到少少，都要多謝師父

【賣樓‧不斷更新】啟德呎價2萬新盤 五百人排隊抽

會德豐發展的啟德Oasis Kai Tak，屬啟德發展區歷來開售的第六個新盤。今日進行首輪銷售，推出130伙，接獲逾1,500個認購登記。下午4時開售，先進行最少買兩伙、最多買六伙的A組大手認購。截至4時30分，已截止登記，現場消息指共約10組大手客到場，即場抽籤揀樓。

5:15PM
中原董事劉瑛琳表示，OASIS KAI TAK 今日首輪開售，中原錄得一組客戶，連購三伙，分別購入兩伙兩房連工作間戶，及一伙一房戶，成交金額以訂價計逾3,894萬元，採用即供付款，折實價逾3,100萬元。該組客是次入市，透過兩個名義購三伙。

另消息指，A組時段共有9伙獲揀選。

6:37PM
B組開始，所有B組登記人須親臨售樓處報到參加抽籤，報到時間為傍晚6時30分至7時30分。現場出現大批準買家排隊。

6:50PM
消息指，A組共售出17伙，當中7組客買兩伙，1組客買3伙。

6:56PM
越夜越精彩，晚上7時前，已有大批B組準買家到場排隊登記，近500人在場，由大堂排到至街外。

7:19PM
中原地產九龍董事劉瑛琳表示，Oasis Kai Tak 今日首輪開售130伙，B組時段出席率超過7成，當中6成為用家，3成為投資者，餘下1成則未有決定。預計項目今日有機會沽出可供發售的8成單位，當中以一房及兩房最受歡迎。用家當中，逾5成均成九龍區客戶。政府部署推出「港人首置上車盤」，其客群與私樓買家不同，因兩者置業預算不同，相信兩者客源沒有重疊，影響不大。

Oasis Kai Tak今日發售的首批130伙，全部是第3及第5座，即供19.5%折扣，折實平均呎價20,225元，貴絕啟德區，拋離今年3月，保利置業（119）旗下同區龍譽首批平均折價呎價19,808元2%。但貴又如何，一樣大把人排隊搶住買。

【新界成交】瓏門四房售1,180萬 3年賺四成

中原地產賴燕儀表示，荃灣及屯門新盤熱賣過後，購買力重返二手市場，近日屯門二手成交暢旺，當中瓏門已錄得7宗成交，比上月全月5宗成交為多。其中8座中層J室，實用面積815方呎，4房套房加儲物房間隔，叫價1,280萬元，議價100萬元，至1,180萬元獲用家承接，平均呎價14,479元，屬市價。

據悉，原業主於2013年12月以844.14萬元一手買入單位，持貨3年多，賬面獲利335.86萬元，單位升值40%。

【嘉湖升得急 上車客420萬轉購區內兩房居屋】
中原地產馬斯力表示，天水圍嘉湖山莊近期樓價急升，部份上車客轉購區內相對抵買的居屋。其中天愛苑B座低層3室，兩房間隔，實用面積546方呎，剛於自由市場以420萬元易手，呎價7,692元。買家為外區上車客，睇了嘉湖山莊一段時間，等平貨，最近見成交價又開始上升，於是轉購同區居屋。賣方2010年以110萬元買入，之前一直收租，放盤近兩個月，叫價440萬元。

【終極窮人恩物】租置公屋貨尾大晒冷 最平10萬平過「龕位」

經常被批評又殘又舊的租置公屋，樓價高企下，近年成為本港低收入民眾的「終極上車盤」。面對公屋富戶下月實施，租置公屋也成搶購對象。由於租置屋毋須補地價，只以市價三折左右發售，售價超平，目前全港尚餘近五萬伙貨尾，當中多達20個屋苑的入場費更是20萬元有找，平過「龕位」。

租置屋近年有多受歡迎，數據是最真實﹔房屋署資料顯示，今年首六個月，全港共錄得1,500宗租置屋成交，相當於去年全年2,100宗成交的71%。不過，租置屋供應數量龐大，這39個屋邨合共提供18.41萬個單位，截至今年6月底，累積售出13.57伙，即仍有約4.8萬伙可供出售，規模相當於46個將軍澳新盤晉海。

房屋署最新資料顯示，這39個屋苑的出售率介乎36%至86%，當中屬「租者置其屋計劃第六期甲」、於2004年開售的屯門山景邨，可能是因為單位數量多達8,600伙屬全港租置公屋之冠，位置亦較吊腳，賣剩最多貨尾，過去13年共賣出3,096伙，尚有多達64%可供出售，涉及5,504伙。元朗朗屏邨及觀塘翠屏（北）邨則排第二及三，貨尾量逾3,100伙及2,728伙。

租置公屋受歡迎，原因就是平，有九成單位售價低於100萬元，部份更低至10萬元，坊間有些較誇張的說法是政府「半賣半送」，賣一間蝕一間。

近期開售的屯門新盤城‧點，呎價達1.5萬元，最平227方呎開放式賣288萬元﹔同區公屋山景邨，最平16萬元有交易，而40餘萬元已買入423方呎，呎價1,017元。

本報以該39個租置公屋今年1月以來的買賣登記作參考，當中20個的最平售價是在20萬元內﹔當中馬鞍山耀安邨平絕全港，耀和樓低層2室今年3月登記以10.29萬元售出，單位實用面積127方呎，開放式間隔。

當中五個更位處市區地段，包括觀塘翠屏（北邨）、黃大仙下邨、黃大仙東頭邨、藍田德田邨及鑽石山鳳德邨。最平為翠屏（北邨），售價12.8萬元﹔鳳德邨一個實用面積147方呎，近期以17.22萬元易手，呎價1,171元。如大家有印象，鳳德邨近日誕下全港呎價最平公屋，呎價達15,476元﹔同一條邨，租置呎價只是該公屋王不到10%的價錢，公屋也出現「貧富懸殊」現象。全港入場費最高的租置公屋，為藍田興田邨，最平55萬元。

在香港，應沒有資產價格低至十萬元的物業，即使是電單車位也少到30萬元﹔就是沙田寶福山單人「龕位」，據聞也炒到60萬元。惟房屋署出售的租置公屋，只供合資格的公屋租戶認購。

記者：朱連峰 陳家雄
攝影：王心義

我過唔到壓測 老母又唔肯幫手 有冇計仔 首期2m 借2m 月入17k 黎緊加到去20k

簽左臨約未？

未咁快 聽日入屯門睇

屯門市廣場個d都okay

果條渠有無得遮？

問過d agent 話410 都有

轉牆有冇通知業主? 換窗簾有冇保留舊嘅? 一般裝窗簾如果租客問就比佢轉，我都係，舊窗簾冇丟咪掛返舊嘅比佢，如果丟咗，咁留低新買嘅正常做法

【靚裝ONS】掟100萬裝修唔買樓 建築師：依家啲樓唔值！

「如果今時今日100萬去買樓，當然可以搵到樓，但我做呢行一睇圖則，唉…都唔值呢個價錢。」現年30歲建築師黎雋維（Charles），與父母居於北角和富花園近20年。想改善居家生活，但不想高追貴樓，Charles將現有物業大翻新。至於居家設計方面，既開正自己瓣數，當然自己間屋自己諗。

單位客廳主要以白色為主，但其中一幅牆，竟大膽採用深灰色。Charles指，「香港人覺得油晒白色先有空間感，其實呢個係一個誤解。」凡事無絕對，一如歐洲當代室內設計風格，個別一兩幅牆，巧妙用上深色，空間的層次即時更鮮明。當然如果用純黑色難免太Heavy，於灰色中溝少少綠色或紅色，就望得舒服。

大廳的灰色牆身與房間的顏色相呼應，想空間更有有型有層次？最重要學識「連貫性」三個字，「呢間屋我唔會用一間房去做一個單位，每一個空間入面，都會見到另一間房嘅顏色，整個空間有個連貫性。」格調即時提升！

20年過去，Charles已不再是搬入時的小男孩，人大了，對私人空間的要求自然更高。單位原則是三房一套，他趁今次大裝修，將單位房間位置重新分配，變成三房兩套，將客廁變成自己房間的套廁，居家更自在。

改則、重舖電線、水喉、木工、傢俱一次過更換，Charles花上百萬元，有人會覺得貴，但只要走入單位，就知錢用得其所，因為所講究的，在於用料細節，「最貴花咗一啲可以掂到嘅嘢，可能譬如啲門嘅手抽、門柄，用一啲比較好啲嘅實木去做。正如你着衫你都可能會有少少名牌 ，其他會平嘅，咁你就會襯到成個感覺出嚟。」

香港樓價雖貴，但手持100萬元，要上車其實非難事；談到將來成家立業，他指，料會與父母住一段時間，才再考慮會否買樓。「但我哋一行一睇圖則都唔值呢個價錢，所以我會選擇算囉，不如錢花係其他地方，做返好個室內設計。」

統籌、撰稿：倪敏慧
協力：吳美茸
攝影：馮峰 陳家文
剪接：梁智威
編導：陳家文

設計單位檔案
物業：北角和富花園
實用面積：1044方呎
家庭人數：3人
設計師：黎雋維（Charles）

裝修費用清單：共100萬元
項目／費用
清拆 3 萬元
泥水 20萬元
油漆 4萬元
水電 20萬元
冷氣 3萬元
木工 20萬元
燈及傢俱 30萬元
註：連工包料

設計及裝修
aona architects
網址：
查詢：enquiry@aona-architects.com

Charles與父母居於北角和富花園近20年。(蘋果日報)

Charles重新畫則，圖中灰色牆身刻意集中於中間的十字部分，令客飯廳與房間更具連貫性。（受訪者提供）

「最貴花咗一啲可以掂到嘅嘢，可能譬如啲門嘅手抽、門柄，用一啲比較好啲嘅實木去做。」（受訪者提供）

「每一個空間入面，都會見到另一間房嘅顏色，整個空間有個連貫性。」（受訪者提供）

設計師重新畫則，改劃客廁變成自己房間的套廁。(蘋果日報)

【賣樓‧不斷更新】 Oasis 130伙全認購 最快今天加推

【賣樓‧不斷更新】 Oasis 130伙全認購 最快今天加推

即時財經 2017-09-15 16:35:36 HKT

條隊長到呢

晚上近10時，售樓處逼爆買家及代理。

黃光耀表示，至晚上10時已有逾50伙獲買家選購。

B組傍晚6時30分開始排隊登記抽籤

售樓處情況，大手客陸續到場

中原劉瑛琳和會德豐黃光耀，兩手造出3字手勢，意思有一組客連掃三伙。

晚上9時42分，B組揀樓情況
會德豐發展的啟德Oasis Kai Tak，屬啟德發展區歷來開售的第六個新盤。今日進行首輪銷售，推出130伙，接獲逾1,500個認購登記。下午4時開售，先進行最少買兩伙、最多買六伙的A組大手認購。截至4時30分，已截止登記，現場消息指共約10組大手客到場，即場抽籤揀樓。

5:15PM
中原董事劉瑛琳表示，OASIS KAI TAK 今日首輪開售，中原錄得一組客戶，連購三伙，分別購入兩伙兩房連工作間戶，及一伙一房戶，成交金額以訂價計逾3,894萬元，採用即供付款，折實價逾3,100萬元。該組客是次入市，透過兩個名義購三伙。

另消息指，A組時段共有9伙獲揀選。

6:37PM
B組開始，所有B組登記人須親臨售樓處報到參加抽籤，報到時間為傍晚6時30分至7時30分。現場出現大批準買家排隊。

6:50PM
消息指，A組共售出17伙，當中7組客買兩伙，1組客買3伙。

6:56PM
越夜越精彩，晚上7時前，已有大批B組準買家到場排隊登記，近500人在場，由大堂排到至街外。

7:19PM
中原地產九龍董事劉瑛琳表示，Oasis Kai Tak 今日首輪開售130伙，B組時段出席率超過7成，當中6成為用家，3成為投資者，餘下1成則未有決定。預計項目今日有機會沽出可供發售的8成單位，當中以一房及兩房最受歡迎。用家當中，逾5成均成九龍區客戶。政府部署推出「港人首置上車盤」，其客群與私樓買家不同，因兩者置業預算不同，相信兩者客源沒有重疊，影響不大。

7:40PM
消息指，B組共有逾210組客到場。

9:50PM
現場消息指，至晚上近9時半才完成抽籤，B組隨即開始揀樓。

10:25PM
會德豐（020）常務董事黃光耀表示，至晚上十時，已共有逾50伙單位獲揀選，他承認B組揀樓程序有延遲，因為好多買家放工趕來揀樓，今晚有近千名客人到場，出席率高。會盡快安排加推。現場所見，售樓處現場仍然有數以百計的準買家及代理在場，黃光耀指，B組揀樓程序由晚上9時先開始。

10:30PM
華懋集團銷售部總監吳崇武、集團銷售及市場部高級經理陳慕蘭，連同英皇國際（163）執行董事張炳強在晚上十時半到售樓處撐場，張表示是「過來為友好捧場打氣」。

11:00PM
現場消息指出，Oasis開售首小時暫累沽約90伙(包括A組在內），尚有數百名買家等候揀樓。下午首輪大手認購時段更錄一組客斥資逾3千萬購入3伙

00:00AM
現場消息指，Oasis130伙中只尚餘最後四伙，近沽清

00:30AM
消息指130伙在凌晨時份全被認購，最終數字以一手銷監網最後公佈為準，會德豐最快今日加推新一批單位。

Oasis Kai Tak今日發售的首批130伙，全部是第3及第5座，即供19.5%折扣，折實平均呎價20,225元，貴絕啟德區，拋離今年3月，保利置業（119）旗下同區龍譽首批平均折價呎價19,808元2%。但貴又如何，一樣大把人排隊搶住買。

【十成按揭爆煲】尚城首現洋房銀主盤 疑資不抵債放貴70%

元朗洪水橋尚城首現洋房銀主盤。消息指，尚城單號屋，實用1,475方呎，市場放盤逾3年，業主原叫價1,700萬元，現淪為銀主盤，被財務公司接管放售，開價2,380萬元，呎價14,875元，叫價較市價貴七成。毗鄰一間同面積洋房叫價僅1,400萬元，呎價9,492元，而且放盤逾兩年仍無人問津。財仔高價放售，不排除業主已資不抵債。

土地註冊處資料顯示，上述洋房由巴莎滅蟲有限公司持有，2011年向長實（1113）以1,267.2萬元買入單位，同年獲康業信貸借足「十成」按揭，按揭額為全數樓價。該「滅蟲公司」尚持有毗鄰一伙洋房，為雙號屋，2011年以相同樓價買入。

世紀21將軍澳魏仕良稱，將軍澳居屋浩明苑低層13室銀主盤，實用489方呎，剛以483萬元連地價易手，成交價創屋苑新高。賣方1990年以28.29萬元未補價買入，2015年曾向兩間財務公司借貸，業主最終破產及物業由恒生銀行接管。

全清

泥水同水電每樣廿萬，貴到咁既
我間屋全爆呢兩part夾埋都唔使10萬

建築師唔劈佢一頸血劈邊個?通常呢啲友坐喺寫字樓鳩劃，由工程師話比佢聽計唔計得掂做唔做到，QS話比佢聽有冇over budget，然後又鳩改，以前我做過一個地牢，個女設計師睇完地盤話啲瓦仔要改，做好又拆，判頭笑到合唔埋口，claims一大堆，最後搞完業主唔要佢，換人

點解今年d無花果會咁平，平時好貴

二手成交：茵怡花園SSD盤鬆綁即沽 帳賺140萬 (12:28)

【東網專訊】利嘉閣地產皇牌屋苑分行聯席董事梁敬嚴透露，市場近日錄得將軍澳茵怡花園1座中層A室成交，實用面積約455方呎，兩房間隔。原業主最近開價550萬港元，及後減20萬元，以自由市場價530萬元沽出，減幅約4%，實用呎價11,648元。

據了解，原業主於2014年4月以390萬元購入單位。現剛鬆綁SSD轉售，帳面獲利140萬元，升值約36%。

茵怡花園本月至暫錄得上述二手成交個案，屋苑以用家為主，故放盤量一向較少，現時僅有約5個放盤，入場價由550萬元起。

二手成交：城市花園三房945萬沽 (11:01)

【東網專訊】中原豪宅STATELYHOME高級分區聯席董事林志達透露，北角城市花園14座低層A室，實用面積568方呎，建築面積674方呎，三房間隔，望樓景。原業主叫價950萬港元，最終以945萬元易手，實用呎價16,637元。

資料顯示，原業主於1993年1月以297萬元買入單位，持貨24年，帳面獲利648萬元，升值2.2倍。

租務實錄：嘉湖本月暫錄36宗租務成交 (11:51)

【東網專訊】中原地產分區營業經理伍耀祖表示，樓價高企，部分準買家擱置入市，亦有業主趁好價沽貨止賺，轉為租樓，帶動天水圍嘉湖山莊租務持續活躍，本月錄約36宗租務成交，租金表現硬淨，平均實用呎租約22港元。

新近成交為嘉湖山莊景湖居5座低層C室，實用面積546方呎，建築面積709方呎，三房間隔，向東南，望內園景，月租1.2萬元，實用呎租22元。業主1995年買入價僅153萬元，租金回報9.4厘。

另屋苑景湖居4座高層D室，三房間隔，實用面積544方呎，建築面積709方呎，向東北，最近以1.23萬元租出，實用呎租22.6元。業主今年5月以510萬元購入單位，最近完成裝修後放租，迅速租出，回報約2.9厘。

【新界成交】天水圍嘉湖山莊兩房戶 上車客即睇即買

【不斷更新】

祥益地產高級區域經理黃肇雯表示，日前天水圍嘉湖山莊2期賞湖居錄得一宗區內首置客「即睇即買」成交個案，原業主於2012年以約225萬購入，是次轉手帳面獲利約高達201萬。

黃肇雯稱，上述所錄成交單位為賞湖居3座高層F室，實用面積449平方呎，兩房兩廳。該名買家鍾情單位客廳及房間均向東南座擁開揚景觀，附設企理裝修，可即買即住，加上屋苑屬區內規模較大的私人屋苑，生活配套設施齊全，而且原業主願意輕微調整價格，累積減價4萬，上述買家遂便決定以426萬購入上址作自住之用，以實用面積計算平均呎價為9488元，屬市場價成交。

叉鵝飯加鹹蛋賀一賀佢

我反而唔鍾意天貓
投訴無門 加上天貓都有假

身邊d fd 最近個個都plan 買啟德d 樓花

其實啟德有咩好

好似話市區新樓近年都係得啟德好

大家都知知個度發展潛力大掛
但自住嘅話我覺得最緊要自己鐘意就得，投資就另計

你d friend 個個都咁有米

發展商 mortgage

供得起都要

想問下座廁版子有無咩推薦？多款到睇唔明

係元朗行左兩個鐘先搵到有五金鋪有賣櫃門較

就係自住， 覺得果區好唔方便， 等佢d 野起好我諗要好似西九咁住十幾年爛地

睇番歷史成交 屯門樓細單位比上年升左成百萬 wtf

其實如果睇岩層樓 我連價都未估壓測都未做 佢就叫我俾細訂 係咪應該等多兩日 業主話有第二個aa同佢deal緊

係呀！睇到擰哂頭！

屌 我想買架啦 睇番歷史成交心理好唔平衡

畀我我會估左價先
壓測其實心裏有數

其實估價就好易啫
上網搵唔到
打去搵銀行仔都會覆到你

上網估375 佢開我420 仲要講到實

Check 多幾間銀行 - 我會睇大貓 細貓 同阿爺
三間用既估價系統唔同

真係好鍾意咪拎個地址搵銀行
當面搵估價行做唔做到高啲

唔得/唔係100%想要就NEXT啦

利申 個人意見 並非最佳答案

訊號問題重覆左 post

我睇咗間個業主叫價4.7M，裝一般。

但早2星期先賣咗間低幾層同積但靚裝4.56M

個AA話4.7M好合理同好抵

估價4.5M

4.56係成左定AA講成左先

係ge 睇過佢都重裝過 佢3年前買 保守估計佢用左20萬到

最近成交400萬

認同
如果個裝修唔岩用就要諗諗

有USB PORT個對孖制幾錢

親身去分行問下估得足唔足
不過如果你要9按，整體成本由差不多55萬變成75萬

成咗架啦！

高5%都算合理

aa 唔會話貴

樓價UPDATES：業主趁樓價高位沽SSD鬆綁盤 (18:37)

【東網專訊】樓價高企，不少業主趁所持的額外印花稅(SSD)盤鬆綁，沽貨套現。其中紅磡海逸豪園有低層兩房，SSD鬆綁即以990萬元轉手，帳面獲利220萬元；另將軍澳茵怡花園有中層單位剛鬆綁SSD，以自由市場價530萬元沽出，升值逾3成。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌太古城綠楊閣高層E室，複式連天台間隔，實用面積1,072方呎，連租約以2,350萬元獲承接，實用呎價21,922元。

●北角城市花園14座低層A室，實用面積568方呎，三房間隔，望樓景，原叫價950萬元，終以945萬元易手，實用呎價16,637元。原業主持貨24年，升值648萬元或2.2倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●紅磡海逸豪園16座低層G室，實用面積約556方呎，兩房間隔，以990萬元成交，實用呎價約17,806元，建築呎價約13,218元。原業主持貨3年，SSD鬆綁轉手帳面獲利220萬元，升值約3成。

●將軍澳茵怡花園1座中層A室，實用面積約455方呎，兩房間隔，原業主最近開價550萬元，減20萬元或約4%，以自由市場價530萬元沽出，實用呎價11,648元。單位剛鬆綁SSD，轉售帳面獲利140萬元，升值約36%。

●奧運站帝峯．皇殿7座低層C室，實用面積757方呎，建築面積約1,003方呎，三房連套房間隔，獲家庭客承租，月租約3.35萬元，實用呎租約44.3元，建築呎租約33.4元。

●將軍澳浩明苑A座低層13室，實用面積489方呎，兩房間隔，今年6月在自由市場叫價500萬元，現減至483萬元沽出，實用呎價9,877元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●東涌藍天海岸6座低層F室，實用面積約388方呎，建築面積約550方呎，一房設計，以530萬元易手，實用呎價約13,660元，建築呎價約9,636元。

●天水圍嘉湖山莊本月暫錄約36宗租務成交，新近成交為景湖居5座低層C室，實用面積546方呎，建築面積709方呎，三房間隔，月租1.2萬元，實用呎租22元。

●屯門大興花園1期1座高層G室，實用面積394方呎，兩房一廳，以9,500元獲租客即睇即租，實用呎租24.1元。

●沙田世界花園9月暫錄約1宗租賃成交，為百合閣(4座)低層C室，建築面積1,445方呎，實用面積1,255方呎，三房連套房間隔，以3萬元租出，實用呎租23.9元。

冇錢冇辦法 唯有用裝修畢錢換舊d 大d ge樓有錢再裝

搵幾間大銀行 做定預先批核
反正唔洗錢 到時再慢慢格價

巴絲打 420 係邊個區? 介唔介紹share 下 搵緊樓

今日地產新聞摘要
2017年9月16日

【星島日報】指，啟德OASIS即沽126伙，開放式受追捧。最新一輪新盤戰剛掀開序幕，大型新盤啟德OASISKAITAK，昨率先推售首批130伙，售樓處現場屢現排隊人龍。發展商表示，錄逾千人到場；市場消息指，截至晚上近12時，即沽約126伙，接近沽清，其中以開放式單位最受追捧，而買家雖以用家主導，當中卻錄得「一客三食」個案，料涉資逾3100萬元。發展商亦考慮於短期內加推應市。

【文匯報】報導，怡東酒店傳300億易手,全港最貴。本港物業價格越升越有，銅鑼灣老牌酒店怡東酒店傳以約300億元天價標出，料成本港歷來物業成交額最大個案，折合樓面呎價逾4.3萬元，中標者以在毗鄰持有世貿中心的新地呼聲最高。業主文華東方昨日發表聲明指，項目已接獲多個財團入標，並即將公佈進一步詳情，惟未有透露項目標出與否，或是花落誰家。

【東方日報】指，房會申放寬長沙灣填海區公屋高度。公共房屋供不應求，房屋委員會向城市規劃委員會申請，將位於長沙灣西北九龍填海區第一號地盤（東）擬建公屋項目的建築物高度限制，由主水平基準上一百米略為放寬至主水平基準上一百二十六米。單位數目可由去年初預計的二千四百四十個增加逾百個至二千五百三十三個住宅單位。

【蘋果日報】稱，租置屋貨尾，20萬內有交易，全港近5萬伙，毋須補地價上車。租置公屋在樓價高企下，成為低收入民眾的「終極上車盤」。公屋富戶政策下月實施，租置公屋也成搶購對象。由於租置屋毋須補地價，只以市價三折左右發售，目前全港尚餘近5萬伙貨尾，當中多達20個屋苑的入場費20萬元有找，平過龕位。

【信報】謂，浩明苑銀主盤483萬賣最貴。二手住宅樓價愈賣愈貴，連銀主盤亦能以屋苑破頂價成交，將軍澳居屋浩明苑一個「23按」銀主盤，周五（15日）以白表價（自由市場，已補地價）483萬元售出，較該屋苑高層樓王單位保持約4個月的紀錄貴23萬元（5%），創出新高。

【明報】曰，康城4B期蓄勢待發涉1132伙。將軍澳日出康城是近年推出最多地皮招標的區域之一，撇除早已入伙的1至3期，以及今次晉海所在的4A期，已有7個項目獲批發展權，預料涉及近1萬個單位，其中新地（0016）旗下日出康城4B期已獲批預售，有望緊隨晉海推售。

好多人都唔明
要有景有裝低層唔要靚座向樓齡新
仲要同上一口成交差唔多價
負擔唔起有要求既真係咩玩法

一邊睇樓兼抽居屋，可以揾埋屯元天嘅單支咁

另外大西北嘅自由市場居屋都可以望吓，例如兆山苑

居屋有時要估下個價補左未，
如果有一單同呎數差唔多樓層突然多百幾萬成交
咁平個d好可能都係未補

3球幾以上補咗，兆山苑平過兆康苑係位置冇咁好，要輕鐵駁腳，換嚟係平啲做到9按入場，算抵食夾大件

都係睇送食飯，無咁多就唯有住遠d駁多程車

有90個做到9按計埋其他連簡單裝修有20-25萬剩低，將回贈同剩低嘅錢落去ML，每月儲到落ML，事實上過罰息期又可以食回贈，住上五年後人工加晒好輕鬆

社會既錯

沽空樓市贏唔到唔止係跌錢，仲要全屋人搬嚟搬去家嘈屋閉，最愚蠢嘅做法

可以沽但唔可以空

唔少人自以為可以outsmart market - 股市同樓市都係諗住賺盡佢嘛

我哋都沽咗一間，但唔係冇屋喺手，只算係換

股市輸錢啫，有自住賣走貪圖小利去租等跌再入，短時間贏唔到代價係老婆仔女陪埋搬屋，隨時越住越差，1球利潤都唔值，捱唔到幾耐租

岩岩望過下兆康仲有少少400內 方便同大 真係要取捨 不過應該會簡方便

方便同大兆康有齊，係舊d

成個西鐵站係度喎，仲算唔方便？

溫馨提示：四球以下，市區屋苑仲有貨

大角咀大同新村，近期新成交都係三班尾，仲有三百幾呎唔太細

唔嫌棄舊就去睇下啦

你而家都上到啦兆康

大同新村要做預批，樓齡唔知做唔做到9按30年?

而家銀行多用 75-樓齡 計，大同 41-43 年

係咪又黎多次維港以南先叫方便

而且當俾人問到買左邊或者住邊度時
話俾人聽奧運站，絕對唔失禮

身邊有個人 睇左半年
都唔啱 都退而求其次既時候
睇過既單位都走哂
真係恭喜佢呀 住元朗日日車個仔黎沙田返學 孝感動天

唔怪得屯門公路日日塞喇

沙田大圍都真係貴，我朋友都係日日係九龍車個仔返沙田返學。
之前佢都有諗賣屋搬過沙田，但都諗唔掂，最後都無郁

交通方便 無計 樓齡全部都舊
細單位最平河畔個邊 不過都講緊400萬起頭

實際上做咗樓按，ML隊到爆，支付嘅利息唔到0.8%,年息計，抵到爆，ML嘅息大慨係同按揭利息，即係支付利息減半，記得有閒錢隊落去

算1厘先啱

隊爆先係
我地依d窮撚

ML即係點解 求教

我都隊唔爆，股票ML 兩面走

諗緊屯門市廣場定碼頭個邊 廣場就低層方便有裝 碼頭就高層向海冇裝 兩者大細價位差唔多

自住諗高層向海無裝
裝修執到自己滿意為止

低碼頭冇咁方便 琴日睇完海景 真係靚到不得了

長知識 Thankyou

等阿媽食米要知米價

第時住耐左 有升值
你放返出去點都易過低層個間掛

依家得70幾萬多少少 我知55萬夠比買樓必要開支
但係買完都冇錢買家俬同裝修 等多3－4個月又唔知買唔買得起
兩難

去睇樓個個都嗌貴 正常反應
等佢返左黎現實 慢慢就會消化到

搵到鐘意自己又覺得平 係好難得

睇餸食飯呢四個字好多人都唔明
金錢唔容許選擇既時候
有60%中到你想要既野都好叻仔
唔急買就另計啦 肯定會覺得下一間會更好
越睇越無諗返轉頭個時又遲左

高息儲蓄戶口，按揭嘅一半金額存款有利息比返你，利率約等於按揭支付嘅利率

睇住身邊條友 揀4個屋苑 等左4個月都無盤
退而求其次 降一級 睇多個屋苑
搵一間有裝修既就盤算 睇啱左嫌人貴
再降一級 無裝修都殺 即日個間都走埋
連傾價既機會都無
真係祝佢等到又無人同佢爭

Vic巴你呢句事實真係hurt到好多人

現實總是殘酷

屯門南西鐵站係起硬定點 講到似層層咁 低層個間幾鍾意 但碼頭個間冇裝 仲要嘔錢裝修 市廣場個間大裝過 好舒服 好鬼難諗

粗粗地 應該屯門市廣場 今日落細訂 但我預批 壓測咩都未問 應該等聽日銀行開門先 再落訂？

你唔係掛

最快都睇估價先，如果政府工/ 好穩定既工，過到機會好大。如果唔係，就小心d

穩陣梗係做左預批先
除非你資金好充裕!

想問問成個過程幾耐到 個盤就多人睇 驚走寶 自己都好鍾意 走下又一間 下一間又貴番
份工唔太穩定 好多allowance

4.2m 我首期2.4m 但月入得18k 計埋所有allowance 都好炆水

屯市真係好多蝗

未必 有機會過到 你比咁大舊首期!
問定多幾間做預批啦

但個盤唔等我 就咁算？ sorry 真心新手

篤過計算機應該就岩岩夠過既

Better than sorry - 唔通你想到最後搵唔到按揭而被迫撻 10% 大訂？

個盤有第2個買家傾緊 鬥bid緊?

通常d AA 都會咁講黎夾準買家做決定

Yes，唔洗理佢
AA 其實企係業主果邊想高價成交多d 佣，唔洗理佢地9 up d 乜

琴日上過去睇 個業主都話有aa搵緊佢

如果咁樣輸左個盤都無計
無理由為左層樓冒一個風險
雖然大機會過到 但都無乜必要去搏
Allin左個首期 你之後啲錢都啱啱好 都辛苦!

好中肯 thank you

自己又冇做準備 唉

唔洗thankyou
始終唔係買幾百蚊野
比得起可以唔需要考慮
有顧慮 失小小預算仲頭痕

同埋點都要冷靜，唔好俾 AA 食住你

今日帶老豆老母去睇 佢地又睇到d我睇唔到ge野 多謝雙親

分享下？等我地都學下野

grand yoho?

老老豆豆，牛屎區爆棚啦，置業人士不妨考慮沙田，九龍，當然元朗都好

沙田普遍樓齡都舊
要說服左自己呢樣野先
同埋買得預左要大執

不過都無得後悔，果又有抽grand yoho,不過
抽唔到 ，之後走左去買朗8大小小既單位，好彩無等到，加價前啦啦臨入左貨，尺價比而家d沙田30年樓平好多 ，所以有時真係無得等。

唔好入元朗啦，爆啦

點解可以攪咁耐
裝修個邊無講幾時起貨架咩

二手水位好過一手，最重要唔使等，v巴你老婆都好勁

都好遠，係小欖精神病院後面，距離兆康站1.4公里左右，穿兆康苑過計

今日睇左個盤成家都中哂 價錢都岩
但因為佢係6樓有埋天台 屋企人驚會漏水
而且佢新裝修完 睇唔到水漬 唔知有冇巴打有經驗點Check會唔會滲水

由之前高登追Post追到而家...
跟呢度D巴打學左好多野. (特別係V巴同三文魚巴)
上個星期終於比左細訂做準業主.

恭喜

其實好緊張...都睇左差唔多50個盤...最後個盤好岩feel..
所以即場同業主一齊傾...

多謝

算好，有50個盤睇，4-6月嗰時我去荃灣西萬景峰，一個匙盤都冇，返到屋企樓下，得2個盤要約嘅

呢50個都係近3個月睇...
有時D屋苑真係要去過先知岩唔岩自己...
以我自己為例...本身心儀既盤原來好多野都麻麻地...
反而最初冇打算果個屋苑就反而同未婚妻最鍾意...

邊區？將軍澳？

大西北

買樓好過炒股？屯門二線樓價8個月飆逾兩成 (20:38)

【東網專訊】樓價失控爆升，年輕人無法上車，政府表明會起樓幫首次置業人士。事實上，新界區二線細價屋苑樓價亦已升至難以負擔，20個該類屋苑中，佔一半樓價在首8個月已升至少逾10%，其中屯門「二線屋苑」新屯門中心呎價更急升近24%，至平均實用呎價逾萬元，升幅遠高於整體二手樓價。

上車剛性需求殷切，今年細價盤樓價繼續癲升。東網追縱新界20個仍有400餘萬港元成交的二線屋苑，發現在今年首8個月，已有10個平均實用呎價錄雙位數字升幅，幅度介乎約10.7至23.9%，當中新屯門中心平均呎價升約23.9%至10,065元，為10個屋苑最大。事實上，反映二手樓價走勢的中原城市領先指數，同期僅升約10%。

祥益黃慶德稱，新屯門中心樓價向來低水，在樓價癲升情況下，今年特別受追捧，去年底該屋苑入場費仍不足400萬元，但現時已由約470萬元起跳，貼市價的兩房放盤不足10個。他指出，樓價急升成為交投阻力，屋苑九月上半月只錄1宗三房戶破頂成交。資料顯示，同區另一上車盤豫豐花園，首8個月呎價亦升近20%。

今年樓價升幅亦高逾23%的大埔中心，平均呎價約13,666元，屋苑以約300餘方呎細單位為主。區內代理稱，同區沒有上車新供應，購買力湧入傳統細價屋苑，大埔中心入場費在過去一年已上升至少100萬元，目前叫價最低由438萬元起，更為連租約放盤，租值支持下，業主基本上不願放盤，現時貼價放盤僅約15至16個，盤源少，加上外區新盤搶客，交投持續減少下，本月上半月僅錄3至4宗買賣。

上水樓齡較新的御皇庭，今年平均呎價已升19.9%。美聯王子超稱，屋苑受高租值支持，加上辣招稅令再入市成本大增，近數月屋苑放盤量急跌50%，缺盤下買家「焗高追」，現時貼市價兩房放盤僅餘約2至3個，入場費由450萬元起。

中原馮澤源亦稱，沙田中心本月錄至少3宗二手買賣，已佔去同期市中心區成交的75%。他指出，屋苑約26個二手放盤中，部分並不貼市，入場費由約430萬元起。據了解，近期沙田中心個別二手成交呎價已升穿1.7萬元水平。資料顯示，沙田中心今年平均呎價升18.5%，至約15,451元。

理工大學建築及房地產學系教授許智文表示，政府擬推出措施幫助首次置業上車人士，或以混合形式由發展商與房委會合作推行，並由房委會負責審批申請者。他預期，該計劃涉及的單位數量不多，起初只屬「試行」性質，加上由搵地、批地、商討條款至起樓後推出，料至少需數年時間，料對整個上車市場不會有太大影響。

//

唔係人住傢將軍澳...好彩屋企人以前買得早...

住黎講...屯門真係好唔錯...

公海post唔係咁講

有條友入咗去引戰

其實都無咩地方方便過香港

冇人買二手 個個買全新

機界賤原種日日開膠post，笑吓算

其實係，香港地真係要乜有乜，境內活動基本上可以短期內去到

佢日日係度自推，都冇人理佢

咁咪攞個外國護照

個天台歸你定阿公？
歸你既有問題你可以執，唔係你既要等管業處攪
漏水樣有心執你短時間一定睇唔到

屬於我架 所以依家就係諗緊呢個問題所以先唔敢落訂

屯門實境

市中心閒日去，星期六日除咗食飯好少去，不過今晚o係百X匯買咗個雪櫃，比旺角上樓嘅貴1000,就送返啲嘢，懶得再搞就地買，原來先知同屋苑好多換呢款，將個有霜嘅飛哥丟咗佢，結冰又細，個店員話原裝嘅皮幾嘢都唔平，意大利佬冇好嘢出

都係日本三菱日本製好好多

華都好冇住？

星期六日真係周圍都係人，留係屋企好過

漏水就間間二手都有機會架啦
有心執左你真係妳難睇得出
就算殘裝好多位人地都可以揾野擋住唔易睇得出

帝欣千一尺果個盤？ 見到貼到周街街招

我都開始睇緊電器...雪櫃買三菠真係冇死錯人...
不過近年有留意到三叔D產品好左好多...心思思

噚日去元朗 半條街都係蝗

自膠

應該唔係你講個間 1100個間我睇左
本來都幾好
但今日睇埋另一間仲好
但就驚 滲水問題 咁應該點解決呢

回咗3次

其實你都已經係最高果層 即係唔會上面單位漏落你度啦
外牆漏就管理處包 天台漏就自己揾人搞
咁起馬唔會怕樓上漏水唔肯整果d問題喎 唔駛太怕漏水問題
睇岩就去馬

我都係睇左好多盤
所以我贊成睇多d
尤其唔同地區 做多d比較
你可能會發現意料之外

屋企人就係驚呢筆錢太多 唔敢落訂 如果請個驗樓個d人去 check唔check得到有冇問題呀拿

我老豆話等打風去睇下
但今年都唔知又打唔打得成 二黎個價幾抵 我呀媽驚比人買左

市中心location 配套好好多

巴打最後住左邊區?

錦興大廈（屯門）個邊又點睇 樓下有兩間bar 過條橋就巴黎戲院

因為吉屋黎架 請人去應該就冇問題 但我驚冇用姐

新盤混戰：PARK YOHO 1C期錄終止買賣個案 (20:45)

【東網專訊】據一手銷售資訊網資料，新鴻基地產(00016)旗下元朗錦田北PARK YOHO 1C期，錄得終止交易個案，1名買家原本於去年7月以954.58萬港元，「一約兩伙」購入第1B座10樓C室及第1A座8樓D室，但日前已終止買賣合約。

新盤混戰：城‧點錄3伙交易未有進展個案 (20:39)

【東網專訊】據一手銷售資訊網資料，資本策略地產(00497)旗下尚家生活地產的屯門城‧點，連錄3伙交易再未有進展個案，共涉成交價逾1,461萬港元。上述3伙均原本於本月9日樓盤首日開售時沽出，包括19樓J室、21樓E室及21樓H室，原本成交價介乎378.86萬至569.48萬元。

【指標屋苑】太古城昨單日連環3宗成交 連約戶1,085萬元沽

【新增影片】

港島指標屋苑鰂魚涌太古城，本周六日不單「開齋」，更連環錄3宗成交，為本月最多買賣周末日。中原地產張光耀表示，市場剛錄寶山閣中層D室，實用面積689方呎，建築面積788方呎，屬於連租約戶，剛以1,085萬元沽出，實用呎價1.57萬元。匯豐銀行網上對上述單位估價為1,048萬元，造價較估價高3.5%。

連同昨日綠楊閣高層E室，同屬連租約戶，以2,350萬元成交，及盧山閣低層C室，昨以935萬元成交，昨周末假期，單日已錄3宗成交，比本月首周末日錄1宗成交，及對上周末日錄2宗成交，暫時為本月最多買賣周末日。

【地王效應】美聯：中環甲級商廈造價 8個月升26.7%

中環美利道地王今年中出爐，帶動核心甲廈升值。美聯工商舖研究部資料，中環甲廈最新平均建築呎價36,435元，過去8個月來累積升26.7%，升幅冠絕全港。

美聯工商舖資料研究部根據多座指標甲廈成交資料，計算出各核心區平均建築呎價走勢，截至8月為止，中環甲廈平均呎價36,435元，創歷史新高，今年首8個月呎價累升26.7%，冠絕全港。期內多宗創新高成交，最矚目是皇后大道中九號一個單位，呎價造出3.98萬元，創全港商廈新高紀錄。其他4個核心區商廈呎價全錄升幅，包括上環、金鐘、灣仔及尖沙嘴，灣仔僅次於中環，平均呎價28,418元，8個月升14.6%。

買樓而沒有升值嘅好處，同租樓冇分別

方卓如
2017年9月17日 (信報)
昨日聖馬利諾MotoGP，係羅斯嘅主場，但係偏偏羅斯自己揸電單車整親腳，要休息一個月，唔可以比賽，搞到成場比賽啲粉絲齋搖46黃旗，非常無癮。電單車係危險活動，超級高手都會出意外，普通人更加唔可以掉以輕心。

首置上車盤未正式公布，恒地（00012 )即刻有反應，股價創新高。種種跡象顯示，首置上車盤唔止益中產，仲益埋地產商。地皮唔會同公營房屋爭，最現實係公私營合作，讓地產商低價甚至毋須補地價，發展手上地皮。

有補地價優惠，發展商可以起更多樓，賣畀政府指定業主。如果係首置同私樓混合盤，發展商可以在同一地盤起私樓私賣，賺得仲多。首置未益中產家庭，有地在手嘅地產商首先受惠。

首置收入限制高過居屋，但係市價折扣仲高過居屋，只有唔畀市場出售先可以抵消呢種唔合理嘅邏輯。不過，禁止市場出售同埋不能享受資本升值，亦都違反咗買樓邏輯。政府平價賣層樓畀中產家庭，如果冇咗資產升值嘅幫助，一樣係永遠儲唔到首期買樓，薪酬升幅係追唔上樓價。買樓而沒有升值嘅好處，同租樓冇分別，即係租公屋。

萬一首置同私樓混合發展，首置客心理更加唔平衡。隔籬座樓價升一倍，我呢座就供完都冇着數，賣返畀政府都攞唔返個本，達唔到置業階梯嘅目的。

夾心階層置業並非破天荒，不過唔太成功，因為政府資助一班有收入但冇資產嘅人，係好難達到公平原則。上一次夾屋失敗而回，係因為撞正1997後樓價大跌，苦主直情示威抗議想踢契攞返個訂。而家樓價急速向上，樓價似乎好難大跌。用市價四折賣畀有收入嘅人士，等於簽了一個超長期租約，等佢哋慢慢儲首期買私樓。但係出售限制，令首置客嘅福利比平價買咗層公屋嘅更不如，對累積財富非常不利。

首置可能令你成世有屋住，唔怕交貴租。但作為置業階梯，令自己財富升值就未必做得到。等到10月細節公布，首置唔一定如想像中咁受歡迎。

2手旺番，應該再上過

如果2百萬買,慳左租,政府無論市高市低都同樣價錢回收(或有限度10%升跌)
我又覺得一定有人買,但都係睇位置啦
你比九龍灣起一幢出來,地鐵附近既,住一世都抵

稅單？

5球兩房有無推薦？ 最好十年樓左右

MPF供款個D有無?

搵林太，十零到廿年樓

九龍灣果個舊牛頭角下村地皮已經confirm 左起九龍東文娛藝術中心啦
上次響葵青劇院見佢擺哂檔介紹緊

你講下你要咩區，要幾大，有咩要求先
1000尺又可以係2房
250尺又可以係2房

邊間按揭抵屌 問左間間差唔多

做我鄰居

邊區?

落晒圍板，起緊喇

問個陣間間都係統一講個D
到申請左最後出來就會有少少分別
主要都係H+幾多有少少上落,REBATE幾多

試下跑人，聽講佢地都好進取

其實真係間間差唔多
比較teams，送咩，罰息期，ML account 有幾多個
再睇邊間方便自己

吉屋都有業主
你都要問人先驗得

成50個post前既舊巴打
1月簽臨約 入左伙幾個月
有冇巴打另一半唔習慣搬入大西北
日日呻後悔 搞到勁心悒

雙租，解決

日日呻咁都幾煩

經紀叫我俾訂 佢拿票去同業主傾 仲叫我簽左我個邊約先 佢會唔會拿我份約去同其他買家講話已經有客想買 再叫高個價

唔會啦,佢最想快d成交到,賣高d份佣又唔會多好多

新裝修完又唔想雙租住
係市中心又搵唔到村巴幫到車程

想問下按揭同律師樓有冇邊間好定其實間間差唔多
乜都唔識 好多野搞

屋企人想買新果一期康城。但康城雖然有潛力
但好似入夜就變死城無乜通宵車
好糾結

可以介紹下咩型號嗎 想換雪櫃🙏🏻🙏🏻謝

買咗呢款

Thank you 放假去睇下先

仆街 天台個間 一日就比人買左

你自己都講到咁好,梗有其他人想要
因為自己天台,漏水最多比錢攪,有人唔怕煩
而且都係估

我試過有一間，約實左個AA, 去到樓下個業主話已經賣左。放盤兩日only

好似幾岩feel

公屋戶籍都唔得
擺明連世襲（非名義上）都冇埋

好毒

住果區又破頂

D購買力又出番來

條款有必買必賣 有冇野要注意 議價協議俾左少少走盞位

香港人總之好多荒謬嘢，只會用自己角度，我冇嘅就唔啱，例如連登講炒樓要管影響民生，第一冇咗炒家好耐，第二，喺經濟學嚟講，炒家可以搵出真正價格，錯要輸錢，凡有價值商品都有炒賣，石油唔係必須嘅? 美國佬中東佬俄佬炒到早幾年百幾美元一桶，全部物品加價，仲係冇得揀，樓可以選擇唔買，移民，石油點避?

價格指導生產，有利潤自然有人做，政府搞咁多辣椒完全扭曲市場，多撚餘嘅

已開新post 【777首置盤】低調置業討論區(66)

揸打

V巴我屋企都剛買左呢隻
好好用

魚蛋理論

有冇巴打答到？

主要報答地產發展商選時投佢，第一幅同發展商買嘅地係恒基大埔嘅農地

改變土地用途後喺周邊嘅全部過到城規會，補地價可能「好商量」，以前四叔就玩過送地皮，目的就係咁，舊聞

捐地遭質疑 索性「嫁女送大牀」 四叔再捐地起青年宿舍

雪櫃只用呢個牌子

1001